**吴子尤**（），少年作家，北京[北达资源中学学生](../Page/北达资源中学.md "wikilink")\[1\]。
**吴子尤**的母亲[柳红](../Page/柳红.md "wikilink")（1960年3月8日出生）\[2\]，父亲[吴国盛](../Page/吴国盛.md "wikilink")（1964年9月5日出生）。

## 简介

吴子尤8岁开始写作，主要是小说、散文、现代诗、古体诗、杂文、话剧、小品、相声等。曾是[鲁迅文学院少年作家班学员](../Page/鲁迅文学院.md "wikilink")。

1996年，吴子尤进入北京[宏庙小学学习](../Page/宏庙小学.md "wikilink")，四年级转入[北京大学附属小学学习](../Page/北京大学附属小学.md "wikilink")，期间于2000年建立了“[月亮文学社](../Page/月亮文学社.md "wikilink")”，并表演、介绍了很多[莎士比亚作品](../Page/莎士比亚.md "wikilink")，还常常组织阅读活动。他还和朋友们拍摄了几部短片，其中有的作品被[中国中央电视台兒童节目](../Page/中国中央电视台.md "wikilink")《[大风车](../Page/大风车.md "wikilink")》选用。

2002年，吴子尤从小学毕业后，考入北京[北达资源中学读初中](../Page/北达资源中学.md "wikilink")。2004年3月24日，吴子尤感到身体不适，并检查出患有[纵隔恶性肿瘤](../Page/纵隔恶性肿瘤.md "wikilink")，住进[北京大学医院治疗](../Page/北京大学医院.md "wikilink")，接受过纵隔肿瘤和右肺上叶切除手术。手术、化疗伤害了他的骨髓造血功能。

2005年7月10日，吴子尤给[李敖写去一封信](../Page/李敖.md "wikilink")。2005年9月，[李敖在](../Page/李敖.md "wikilink")[神州文化之旅特意安排看望过吴子尤](../Page/李敖神州文化之旅.md "wikilink")。2005年9月21日，李敖在[北京大学进行完演讲后](../Page/北京大学.md "wikilink")，前往北京大学医院看望吴子尤，并赠送了他一本书；吴子尤回赠了自己写的一本书《谁的青春有我狂》，赠语是：“你也曾青春似我，我也会快意如你；谁敢说虽千万人吾往矣，谁又将两亿年握在手里”。2005年11月，他被邀请参加了[凤凰卫视的](../Page/凤凰卫视.md "wikilink")《[鲁豫有约](../Page/鲁豫有约.md "wikilink")》节目。

2006年9月，吳子尤病情恶化，血液各项指标全面下降。2006年10月22日凌晨2时50分，子尤在北京市[复兴医院去世](../Page/复兴医院.md "wikilink")。2006年11月，子尤的朋友们在他的Blog上向所有关心子尤的人发布了这一消息\[3\]。

## 作品

  - 书籍《谁的青春有我狂》（[少年儿童出版社](../Page/少年儿童出版社.md "wikilink") 2005年8月 ISBN
    7-5324-6636-1），该书收录了子尤从8岁到15岁的50多篇作品\[4\]。
  - 书信《写给李敖的信》([外部链接](http://www.ewen.cc/books/bkview.asp?bkid=95844&cid=259702))
  - 文章《让我心痛的妞妞和〈妞妞〉》（发表在2005年7月7日的《南方周末》上）[外部链接](http://www.nanfangdaily.com.cn/zm/20050707/wh/wx/200507070065.asp)
  - 文章《生亦漂亮死亦漂亮——读〈超越死亡——恩宠与勇气〉》（发表于2006年8月第24期《凤凰周刊》）[外部链接](http://blog.sina.com.cn/u/485cdf81010005zs)
  - 情景喜剧《我爱五·三》
  - 短片《命运电话铃》
  - 短片《连接》
  - 短片《迷彩生涯》

## 语录

  - “20世纪出生的天才作家里，女的只有一个，[张爱玲](../Page/张爱玲.md "wikilink")；男的就是我，子尤。”
  - “这个年代值得见的作家，就是李敖”（在李敖来访期间的采访）
  - “我并非崇拜他（李敖），只是欣赏他。在这一点上，我和李敖一样不随便崇拜任何人。”（在李敖来访期间的采访）
  - “我和李敖是强者对强者”（在李敖来访期间的采访）
  - “不用病撑腰，我也是很牛的。
  - “这本书是我15岁的一个写作总结。书中，我只选了一篇与病有关的文章。这本书的颜色，应该是金色的，我最喜欢金色的阳光。”（对于《谁的青春有我狂》的介绍）
  - “一次手术，两次胸穿，三次骨穿，四次化疗，五次转院，六次病危，七次吐血，八个月头顶空空，九死一生，十分快活。”

## 反响

  - 他曾写作的《让我心痛的妞妞和〈妞妞〉》被媒体称为“对‘[周国平哲学](../Page/周国平.md "wikilink")’提出质疑”。
  - 媒体评论他是“青春狂人”，可能是出于书名的原因，而他并不这么认为，对于书名，他解释为想表达自己的青春丰富和充实。
  - 媒体频繁引用他的“20世纪出生的天才作家里，女的只有一个，[张爱玲](../Page/张爱玲.md "wikilink")；男的就是我，子尤。”一句话。对此他解释说，这是他一个作品中的语句，若阅读作品则能明白，何为他所谓的天才作家（关注内心，可能有点傻）。
  - 有媒体报道他“身残志坚”，他对此并不十分认同，并表示，他出版的书中有关克服疾病的文章十分少。

## 參考文獻

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部链接

  - [子尤的Blog](http://blog.sina.com.cn/m/ziyou)

[W吴](../Page/category:中国现代作家.md "wikilink")
[W吴](../Page/category:北京人.md "wikilink")
[Ziyou](../Page/category:吳姓.md "wikilink")

1.  [16岁少年作家吴子尤去世](http://news.sohu.com/20061025/n245984284.shtml)
2.
3.  [悼子尤先生](http://www.pcwindows.com.cn/blog/index.php/2006/11/ziyou.html)
4.  [外部链接](http://www.ewen.cc/books/bkview.asp?bkid=95689&cid=257309)